銀行圍封作虛假裝修是否犯了《刑事罪行條例》

好奇一問：如果銀行利用裝修等藉口，使用圍板或其他方法圍封商鋪導致違反防火條例/霸佔官地，而其行為只屬虛假陳述，實際上並無安排/進行裝修意圖。其目的只為逃避因圍封而違反防火條例/非法霸佔官地。是否觸犯了《刑事罪行條例》？

會
但你無得查

實有方法查架？
不過係冇人提出檢控姐

正苦唔會做野，你係對家既話，佢先會立即查封

求其講句約咗裝修佬 但唔得閒
整緊架喇 雖然好仆街但你吹唔漲